【新移民搶上公屋】有冇香港人排公屋教學？

新移民搶上公屋足本版精彩內容，請點擊以下網址：

政府早前公佈第二季度賣地計劃，將9幅私人土地改撥為公營房屋土地。其中3幅位於啟德，6幅位於觀塘安達臣道石礦場。有附近居民認為，新移民佔整體居民數量頗多，無論是升降機、落街買餸，甚至等車，都聽到不少人說普通話。

來港不足一年的李小姐，居住在啟德附近的啟晴邨。她表示自己持單程證來港，自己也有朋友剛移民到香港並住在附近。「我是剛剛來這裡九個月，我來這裡是找我老公的。」廖小姐與其丈夫均在內地出生，由啟晴入伙後居住至今。「我丈夫都是內地出生，不過跟他父親來香港來得早。」

至於已落成兩年的安達邨，據了解，有不少的新移民都是香港的非永久性居民，大部分是持單程證來港的新移民。街坊都異口同聲認為，新移民充斥著屋邨內每一個角落。黎太指，新移民對香港環境不熟悉，「咩都要問」。「小朋友返學、報名，好多時都會問，我話，你未攞身分證，唔可以報，又問幾時先可以攞到，我話唔得啊，你要攞身分證先。」

根據房委會2017年的統計資料，由內地來港定居少於七年的新來港人士，佔所有申請人中的15%。亦有不少人離婚後再次申請公屋，進一步加長港人輪候時間。

由於啟德地皮位於舊機場跑道，可以無死角觀看維港海景，故此日後建成出公營房屋，景觀比同區私人樓宇更佳，且後面有大型商場，配套暫時比安達臣到齊全。而安達臣道的位置雖然偏僻，背山面海，預計低層住戶都可以俯瞰整個九龍區。

撰文：張怡

攝影：翁志偉

蝗排一年就有公屋，香港人就要排十九幾年，有冇香港人排公屋教學可以快過蝗？

同一個長者申請應該快好多啦